\chapter{Arhitektura i dizajn sustava}

Arhitektura se može podijeliti na tri podsustava:
\begin{itemize}
	\item 	Web poslužitelj
	\item 	Web aplikacija
	\item 	Baza podataka
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{slike/arhitektura.png}
	\centering
	\caption{Arhitektura sustava}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\pagebreak

\textbf{Web preglednik} je program koji korisniku omogućuje pregled web-stranica i multimedijskih
sadržaja vezanih uz njih. Svaki internetski preglednik je prevoditelj.
Dakle, stranica je pisana u kodu koji preglednik nakon toga interpretira kao
nešto svakome razumljivo. Korisnik putem web preglednika šalje zahtjev web
poslužitelju.\\

\textbf{Web poslužitelj} osnova je rada web aplikacije. Njegova primarna zadaća je komunikacija
klijenta s aplikacijom. Komunikacija se odvija preko \textit{HTTP} (\textit{engl. Hyper
Text Transfer Protocol}) protokola, što je protokol u prijenosu informacija na webu.
Poslužitelj je onaj koji pokreće web aplikaciju te joj prosljeđuje zahtjev.\\

Korisnik koristi \textbf{web aplikaciju} za obrađivanje željenih zahtijeva. Web aplikacija obrađuje zahtjev poput stvaranja upita, davanja odgovora, mijenjanja korisničkih postavki ili prikaza korisničkih profila, te ovisno o zahtjevu, pristupa bazi podataka nakon čega preko poslužitelja korisniku vraća odgovor u obliku \textit{HTML} dokumenta vidljivog u web pregledniku.\\

Programski jezik kojeg smo odabrali za izradu naše web aplikacije je \textit{Java} zajedno sa \textit{Spring Boot}
radnim okvirom, te programski jezik \textit{JavaScript} s \textit{React} bibliotekom. Odabrano razvojno
okruženje je \textit{IntelliJ IDEA}. Arhitektura sustava temeljiti će se na MVC
(Model-View-Controller) konceptu. MVC koncept podržan je od strane \textit{Spring Boot} radnog
okvira koji ima gotove predloške za olakšani razvoj web aplikacije.\\

Karakteristika MVC koncepta je nezavisan razvoj pojedinih dijelova aplikacije
što za posljedicu ima jednostavnije ispitivanje kao i jednostavno razvijanje i dodavanje
novih svojstava u sustav. MVC koncept sastoji se od:
\begin{itemize}
	\item 	\textbf{Model} - Središnja komponenta sustava. Predstavlja dinamičke strukture podataka,
	neovisne o korisničkom sučelju. Izravno upravlja podacima, logikom
	i pravilima aplikacije. Također prima ulazne podatke od Controllera
	\item 	\textbf{View} - Bilo kakav prikaz podataka korisniku.
	\item 	\textbf{Controller} - Prima ulaze i prilagođava ih za prosljeđivanje Modelu ili Viewu.
	Upravlja korisničkim zahtjevima i temeljem njih izvodi daljnju interakciju s
	ostalim elementima sustava.
\end{itemize}



\section{Baza podataka}

Za potrebe našeg sustava koristit ćemo relacijsku bazu podataka koja svojom strukturom olakšava modeliranje stvarnog svijeta. Gradivna jedinka baze je tablica koja je definirana svojim imenom i skupom atributa. Zadaća baze podataka je brza i jednostavna pohrana, izmjena i dohvat podataka za daljnju obradu. Baza podataka ove aplikacije sastoji se od sljedećih entiteta:


\begin{itemize}
  \item APP\_USER
  \item FRIEND\_GROUP\_USERS
  \item FRIEND\_GROUP
  \item USER\_ROLES
  \item ANSWER\_HISTORY
  \item ANSWER
  \item POLL\_DURATION
  \item BAN
  \item POLL
\end{itemize}




\subsection{Opis tablica}


\textbf{APP\_USER}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o korisniku aplikacije. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj korisnika, korisničko ime, korisničku zaporku, e-mail adresu korisnika, informaciju o njegovoj anonimnosti prilikom objavljivanja objava, ulogu korisnika u aplikaciji, informaciju o zadanoj vrsti ankete, zadanom trajanju ankete, zastavicu koja označava je li korisnički račun deaktiviran, vrijeme početka trenutnog blokiranja te vrijeme završetka trenutnog blokiranja.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item jedan prema više s entitetom GROUP\_MEMBERS preko identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema više s entitetom USER\_ROLES preko identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema više s entitetom FRIEND\_GROUP preko identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema više s entitetom ANSWERS\_HISTORY preko identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema više s entitetom BAN preko identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema više s entitetom POLL preko identifikacijskog broja korisnika.
  \item više prema jedan s entitetom POLL\_DURATION preko vrijednosti trajanja pitanja
\end{enumerate}


\begin{longtabu} to \textwidth {|X[18, l]|X[7, l]|X[21, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{APP\_USER}}                     \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{APP\_USER}}                                  \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot

\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT    & jedinstveni identifikator korisnika       \\ \hline
USERNAME                                                & VARCHAR   & korisničko ime                            \\ \hline
PASSWORD\_HASH                                          & VARCHAR   & hash lozinke                              \\ \hline
EMAIL                                                   & VARCHAR   & e-mail adresa korisnika                  \\ \hline
ANONYMOUS                                               & BOOLEAN   & anonimnost korisnika                      \\ \hline
DEFAULT\_POLL\_TYPE                                     & VARCHAR   & zadana vrsta ankete                       \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{DEFAULT\_POLL\_DURATION}           & BIGINT    & zadano trajanje ankete                    \\ \hline
DEACTIVATED                                             & BOOLEAN   & račun deaktiviran                         \\ \hline
CURRENT\_BAN\_START\_TIME                                  & TIMESTAMP   & vrijeme početka trenutnog blokiranja  \\ \hline
CURRENT\_BAN\_END\_TIME                                  & TIMESTAMP   & vrijeme kraja trenutnog blokiranja                         \\ \hline

\end{longtabu}


\textbf{FRIEND\_GROUP}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o pojedinoj grupi, odnosno daje nam informaciju tko je vlasnik koje grupe. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj grupe, identifikacijski broj vlasnika grupe te ime grupe.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item jedan prema više s entitetom GROUP\_MEMBERS preko identifikacijskog broja grupe
  \item više prema jedan s entitetom APP\_USER preko stranog ključa vlasnika grupe.
  \item više prema jedan s entitetom POLL preko identifikacijskog broja grupe.
\end{enumerate}


\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{FRIEND\_GROUP}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\endhead

\endlastfoot

\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT  & jedinstveni identifikator grupe                             \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{OWNER\_ID}                         & BIGINT  & jedinstveni identifikator korisnika koji je vlasnik grupe   \\ \hline
NAME                                                    & VARCHAR & ime grupe                                                   \\ \hline
\end{longtabu}


\textbf{FRIEND\_GROUP\_USERS}

Ovaj entitet sadržava informacije o tome u kojoj grupi se nalazi koji korisnik, odnosno daje nam informaciju u kojim sve grupama se nalazi pojedini korisnik. Ova relacija sadrži identifikacijski broj grupe te identifikacijski broj korisnika.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item više prema jedan s entitetom FRIEND\_GROUP preko stranog ključa identifikacijskog broja grupe
  \item više prema jedan s entitetom APP\_USER  preko stranog ključa identifikacijskog broja korisnika.
\end{enumerate}

\begin{longtabu} to \textwidth {|X[13, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{FRIEND\_GROUP\_USERS}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{FRIEND\_GROUP}}           \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot

\colorbox{LightGreen}{FRIEND\_GROUP\_ID}                & BIGINT  & jedinstveni identifikator grupe                             \\ \hline
\colorbox{LightGreen}{USER\_ID}               & BIGINT  & jedinstveni identifikator korisnika koji je vlasnik grupe   \\ \hline
\end{longtabu}


\newpage


\textbf{ANSWER\_HISTORY}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o prethodno danim odgovorima. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj zapisa danog odgovora, identifikacijski broj korisnika koji je odgovorio na objavu, identifikacijski broj same objave, identifikacijski broj danog odgovora te vrijeme odgovora na anketu.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item više prema jedan s entitetom APP\_USER preko stranog ključa identifikacijskog broja korisnika
  \item više prema jedan s entitetom POLL preko stranog ključa identifikacijskog broja objave
  \item više prema jedan s entitetom ANSWER preko stranog ključa identifikacijskog broja odgovora.

\end{enumerate}



\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{ANSWER\_HISTORY}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{ANSWER\_HISTORY}}           \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot
\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT    &  jedinstveni identifikator zapisa odgovora           \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{USER\_ID}                     & BIGINT    & jedinstveni identifikator korisnika           \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{POLL\_ID}                          & BIGINT    & jedinstveni identifikator objave              \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{ANSWER\_ID}                        & VARCHAR   & jedinstveni identifikator odgovora            \\ \hline
ANSWER\_TIME                                            & TIMESTAMP & vrijeme odgovora na aketu                     \\ \hline

\hline
\end{longtabu}


\textbf{ANSWER}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o ponuđenom odgovoru na neko pitanje. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj odgovora, tekst odgovora te broj glasova za taj odgovor.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item jedan prema više s entitetom ANSWER\_HISTORY preko identifikacijskog broja odgovora
  \item jedan prema jedan s entitetom POLL preko identifikacijskog broja odgovora  te se veže na dva atributa budući da svaka objava ima dva ponuđena odgovora.
\end{enumerate}


\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{ANSWER}}                                                                       \\[3pt] \hline
\endfirsthead
\hline
\endlastfoot
\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT    & jedinstveni identifikator odgovora   \\ \hline
TEXT                                                    & VARCHAR   & tekst odgovora                  \\ \hline
VOTE\_COUNT                                             & BIGINT    & broj glasova                          \\ \hline
\end{longtabu}


\textbf{USER\_ROLES}

Ovaj entitet sadržava informacije o ulogama, odnosno ovlastima pojedinačnih korisnika aplikacije. Ova relacija sadrži identifikacijski broj korisnika te njegovu ulogu s mogućnošću više zapisa uloga za istog korisnika (radi fleksibilnosti aplikacije).

Ovaj entitet je u odnosu više prema jedan s entitetom APP\_USER preko stranog ključa identifikacijskog broja korisnika.



\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{USER\_ROLES}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{USER\_ROLES}}           \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot
\colorbox{LightGreen}{USER\_ID}               & BIGINT  & jedinstveni identifikator korisnika                     \\ \hline
ROLE                                                    & VARCHAR & uloga korisnika    \\ \hline
\end{longtabu}


\textbf{POLL}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o pojedinoj objavi unutar aplikacije. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj objave, identifikacijski broj korisnika koji je postavio pitanje, identifikacijske brojeve oba odgovora, tekst postavljenog pitanja, vremensku oznaku kada je pitanje postavljeno, slike koje je korisnik postavio, vrsta ankete (anonimna, objavljena pod svojim korisničkim imenom ili objavljena u grupi prijatelja), vremenska oznaka od kada se objava više neće moći odgovoriti, identifikacijski broj grupe prijatelja kojoj je ta objava postavljena te oznaka je li objava obrisana.

Ovaj entitet je u odnosu:
\begin{enumerate}
  \item jedan prema više s entitetom ANSWER\_HISTORY preko identifikacijskog broja objave
  \item više prema jedan više s entitetom APP\_USER preko stranog ključa identifikacijskog broja korisnika
  \item jedan prema jedan s entitetom ANSWER preko stranog ključa identifikacijskog broj pitanja i to u dva stupca budući da postoje dva odgovora u svakoj objavi.

\end{enumerate}

\newpage

\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{POLL}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{POLL}}           \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot
\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT    &  identifikacijski broj objave                                 \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{USER\_ID}                & BIGINT    & identifikator korisnika koji je kreirao objavu                \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{ANSWER1\_ID}                       & BIGINT    & identifikacijski broj prvog odgovora                          \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{ANSWER2\_ID}                       & BIGINT    & identifikacijski broj drugog odgovora                         \\ \hline
QUESTION                                                & VARCHAR   & tekst postavljenog pitanja                                \\ \hline
POST\_TIME                                              & TIMESTAMP & vremenska oznaka stvaranja objave                             \\ \hline
TIMEOUT                                                 & TIMESTAMP & vremenska oznaka kraja glasanja na pitanje     \\ \hline
POLL\_TYPE                                              & VARCHAR   & vrsta ankete                                                  \\ \hline
IMAGE1                                                  & VARCHAR   & prva slika korisnika                                          \\ \hline
IMAGE2                                                  & VARCHAR   & druga slika korisnika                                         \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{FRIEND\_GROUP\_ID}                 & BIGINT    & ID grupe prijatelja                                           \\ \hline
DELETED                                                 & BOOLEAN   & boolean vrijednost koja označava je li objava obrisana        \\ \hline
\end{longtabu}



\textbf{BAN}

Ovaj entitet sadržava sve potrebne informacije o blokiranim korisnicima aplikacije. Ova relacija sadrži iduće atribute: identifikacijski broj blokiranja, identifikacijski broj korisnika koji je blokiran u nekom trenutku, oznaku je li blokiranje tog korisnika trenutno aktivno, početno vrijeme blokiranja korisnika te krajnje vrijeme blokiranje korisnika.

Ovaj entitet je u odnosu više prema jedan s entitetom APP\_USER preko stranog ključa identifikacijskog broja korisnika.




\begin{longtabu} to \textwidth {|X[9, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{BAN}}                                                                                          \\[3pt] \hline
\endfirsthead

\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{BAN}}           \\[3pt] \hline
\endhead

\hline
\endlastfoot
\colorbox{LightGreen}{ID}                               & BIGINT    & identifikacijski broj blokiranja                                  \\ \hline
\colorbox{LightBlue}{USER\_ID}                & BIGINT    & identifikator korisnika kojemu je zabranjen pristup aplikaciji    \\ \hline
ACTIVE                                                  & BOOLEAN   & blokiranje korisnika je aktivno                                   \\ \hline
START\_TIME                                             & TIMESTAMP & vremenska oznaka početka blokiranja korisnika                     \\ \hline
END\_TIME                                               & TIMESTAMP & vremenska oznaka završetka blokiranja korisnika                   \\ \hline
\end{longtabu}


\subsection{Dijagram baze podataka}

  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\linewidth]{slike/db-diagram.png}
    \caption{ER dijagram baze podataka}
    \label{fig:erdijagram}
  \end{figure}

\eject

\section{Dijagram razreda}

    \textbf{}

    Na slikama 4.3, 4.4 i 4.5 su prikazani razredi koji pripadaju backend dijelu MVC arhitekture. Razredi prikazani na slici 4.3 nasljeđuju Controller razred. Metode implementirane u tim razredima manipuliraju s DTO (Data Transfer Object), a oni su dohvaćeni pomoću metoda implementiranih u Model razredima. Metode implementirane u Controller razredima vraćaju JSON datoteke s HTML status kodom. \\

    Zbog lakše organizacije, razredi su podijeljeni po pravu pristupa metodama određenih aktora, kako bi se smanjila prenapučenost unutar dijagrama. Prikazane su samo ovisnosti između razreda koji pripadaju istom dijelu dijagrama. Iz naziva i tipova atributa u razredima može se zaključiti vrsta ovisnosti među različitim razredima.



    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth]{slike/controllers-class-diagram.png}
        \centering
        \caption{Dijagram razreda - dio Controllers}
        \label{fig:class-all}
    \end{figure}

        \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth]{slike/dto-class-diagrams.png}
        \centering
        \caption{Dijagram razreda - dio Data transfer objects}
        \label{fig:class-all}
    \end{figure}

    \newpage

    Model razredi preslikavaju strukturu baze podataka u aplikaciji. Implementirane metode direktno komuniciraju s bazom podataka te vraćaju tražene podatke. Razred \textit{User} predstavlja korisnika aplikacije. Može se registrirati i biti anoniman ili javan korisnik. Razred \textit{UserDetails} predstavlja korisnikove informacije kao što su lozinka, korisničko ime, blokiranost računa, aktiviranost računa. Razred \textit{Poll} predstavlja anketu. Svi korisnici mogu objavljivati ankete. One se sastoje od pitanja, 2 moguća odgovora, vrste (javna, anonimna, grupna), trajanja ankete i po izboru do dvije slike u formatima (jpg, jpeg, png, gif). Razred \textit{PollDuration} predstavlja vremensko trajanje ankete. Razred \textit{Answer} predstavlja odgovore na ankete, a razred \textit{AnswerHistory} povijest korisnikovih odgovora. Razred \textit{FriendGroup} predstavlja grupu prijatelja. Samo javni korisnici se mogu pridružiti grupama. Razred \textit{Ban} predstavlja blokadu računa. Sastoji se od  korisničkog imena korisnika kojemu se želi zabraniti pristup stranici, te od vremena početka i vremena završetka zabrane.

            \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth]{slike/model-class-diagram.png}
        \centering
        \caption{Dijagram razreda - dio Models}
        \label{fig:class-all}
    \end{figure}



                \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth]{slike/services-class-diagram.png}
        \centering
        \caption{Dijagram razreda - dio Services}
        \label{fig:class-all}
    \end{figure}

    \newpage


    	\section{Dijagram stanja}

			\textbf{}

			Dijagram stanja prikazuje stanja objekta te prijelaze iz jednog stanja u drugo temeljene na događajima. Na slici 4.8 je prikazan dijagram stanja za prijavljenog korisnika. Korisniku se nakon prijave prikazuje početna stranica na kojoj se pokazuju aktualne ankete. Klikom na Korisničko ime/ikonu može odabrati opcije \textit{"Profile"} i \textit{"Settings"}. Klikom na \textit{"Hamburger Button"} otvara se bočni prozor (sidebar). Bočni prozor prikazuje opcije poput \textit{New Results, My Active Polls, Followed Polls, Current Public Polls}, te na dnu stranice \textit{New Poll} i \textit{Answer polls}. \\

            Korisnik klikom na \textit{Settings} otvara korisničke postavke. Slika 4.9 prikazuje dijagram stanja vezan za postavke. Korisnik može promijeniti \textit{korisničko ime, email adresu, lozinku uz potvrdu stare lozinke, zadano vrijeme isteka pitanja, zadan tip pitanja} te može \textit{deaktivirati svoj račun}.

		    \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=\textwidth]{slike/state-diagram-user.png}
                \centering
                \caption{Dijagram stanja korisnika}
                \label{fig:class-all}
            \end{figure}


			\begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=\textwidth]{slike/state-diagram-user-settings.png}
                \centering
                \caption{Dijagram stanja korisničkih postavki}
                \label{fig:class-all}
            \end{figure}

			\eject

		\section{Dijagram aktivnosti}

		    \textbf{}

			 Dijagram aktivnosti primjenjuje se za opis modela toka upravljanja ili toka podataka. Ne upotrebljava se za modeliranje događajima poticanog ponašanja. U modeliranju toka upravljanja, svaki novi korak poduzima se nakon završenog prethodnog, a naglasak je na jednostavnosti. Slika 4.10 predstavlja dijagram procesa objave ankete. Prijavljeni korisnik klikom na gumb \textit{“New Poll”} otvara stranicu za izradu ankete. Unosi podatke kao što su pitanje, 2 moguća odgovora, vrijeme trajanja ankete, vrsta ankete (javna, anonimna), i izborno do dvije slike. Nakon što korisnik unese podatke klikom na \textit{“Submit Poll”} anketa se šalje u bazu podataka i objavljuje na stranicu.


	        \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=\textwidth]{slike/activity-diagram.png}
                \centering
                \caption{Dijagram aktivnosti objave ankete}
                \label{fig:class-all}
            \end{figure}

			\eject

		\section{Dijagram komponenti}

			 \textbf{}

			 Dijagram komponenti prikazan na slici 4.11 opisuje organizaciju i međuovisnost
            komponenti, interne strukture i odnose prema okolini. \\

            Sustavu se pristupa preko dva različita sučelja. Preko sučelja za dohvat HTML, CSS i Javascript datoteka poslužuju se datoteke koje pripadaju frontend dijelu aplikacije. Router je komponenta koja ovisno o URL-u određuje koja će se komponenta prikazati korisniku. Frontend dio se sastoji od niza JavaScript datoteka koje su raspoređene u logičke cjeline nazvane po tipovima aktora koji im pristupaju. Sve JavaScript datoteke ovise o React biblioteci iz koje dohvaćaju gotove komponente kao što su gumbi, forme i slično. \\

            REST API poslužuje podatke koji pripadaju backend dijelu aplikacije. EntityFrameworkCore je zadužen za dohvaćanje tablica iz baze podataka pomoću SQL upita. Podaci koji su pristigli iz baze se šalju dalje MVC arhitekturi u obliku DTO (Data transfer object). React-view komponenta preko dostupnih sučelja komunicira sa Joker-publika aplikacijom te ovisno o korisnikovim akcijama osvježava prikaz i dohvaća nove podatke ili datoteke.


	  		\begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=\textwidth]{slike/component-diagram.png}
                \centering
                \caption{Dijagram komponenti}
                \label{fig:class-all}
            \end{figure}
\eject
